羅致光：火燒匯豐銅獅子感神傷 陳茂波：輕言「攬炒」毀掉上一輩人努力

多個司局長官員在今日發表網誌，花上不少篇幅回應示威者的破壞行為。勞工及福利局局長羅致光在網誌撰文表示，火燒滙豐銀行銅獅子的事件，令人神傷。財政司司長陳茂波亦在網誌輕言「攬炒」，等同毀掉上一輩人的努力，暴力襲擊毁掉商店和公共設施

羅致光在網誌中表示，近日不時收到破壞和縱火的新聞，火燒滙豐銀行前的銅獅子令人神傷。他憶述，大學畢業後，便加入滙豐銀行電腦部，放工時由匯豐總行的電車路步出，與銅獅子「史提芬」和「施迪」說再見，「有人放火破壞，它們才再浮現在我腦海中，亦不禁在口袋中取出紙幣，看看印在上面的獅子銅像。」

羅致光提到，縱火令他想起五四運動中學生「私了」當時的駐日公使章宗祥和火燒趙家樓，是運動的黑暗面，「放縱心中的火，便會破壞人與人之間的關係，令社會更撕裂、更難以復和。縱火，會燒去我們的過去，令到我們的未來再不一樣；難道真是要失去了，才懂得珍惜嗎？」

財政司司長提到，最近有人向司法機構縱火，甚至是針對個別法官作出人身攻擊、意圖恐嚇，這些行徑是在破壞法治精神，必須將這些罪犯繩之於法，任何人如對法庭的裁決不服，應該透過現行制度提出上訴，市民亦可就判決作理性的討論。

陳茂波又稱，香港的經濟發展和國際成就，是幾代人艱辛建立的成果，輕言「攬炒」，等同毀掉上一輩人的努力，暴力襲擊毁掉商店和公共設施，也損害了市民對未來的信心，嚴重加劇已在下行的經濟所承受的壓力，同時令政府財政收入減少。

約埋林奠一齊去慰問下隻銅獅子囉

我地市民被毆打就唔神傷？狗官

幫手推post俾多啲人睇到唔該

中共毁緊全中國人嘅努力，私企變國企，辛苦半世退休抄家

係個獅子隔離紮營囉屌你

扮咩,年年共匪都話拆左門口獅子,今次唔洗出手有人做多謝來唔切重傷心

佢講到隻獅子燒到溶咗咁

呢幾年香港人除左得到天價樓價納米樓，可加不可減，一地兩檢，5萬單程證一年，國民教育，鉛水，送中條例，跨境執法cctvb獨大否決hktv，警暴，....多到數不清
重得到d咩?

佢咪就係上一輩

就係因為你上一代乜撚都要和平最後爭取到乜嘢？

“羅致光提到，縱火令他想起五四運動中學生「私了」當時的駐日公使章宗祥和火燒趙家樓...”

開始同五四運動睇齊啦

區區一個局長竟夠膽批評愛國學生

好似有本新青年
係信共產主義嘅
好多學生受呢本野影響走去上街